{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025226",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "진보면"
    },
    "text": "真宝面 (진보면)\\n\n慶尚北道 > 青松郡\\n\n慶尚北道青松郡は北部に位置する面で構成されている。 この面は15個の法定里に分かれており、面事務所は鎮安里に位置している。 青松郡は英陽郡、盈徳郡、安東市と境界を成し、東部と南部には高い山が分布している。 しかし、青松郡内では丘陵地が相対的に多く発見されている。 この面には半辺川と西施川が流れ、流域周辺には広い沖積地がある特徴がある。 この面はもともと朝鮮時代には真宝県として知られていた。 真宝県は下里面、上里面、東面、西面、北面で構成されていたが、現在は真宝面に統合された。 以前の北面と東面は現在、英陽立岩面と石宝面、南面は青松巴川面に変更された。 真宝県は三国時代には七波華県と朝覧県に分離されたが、統一新羅時代には真宝県と鎮安県に名前が変更された。 その後、高麗時代には二つの県が合わさって宝城府になり、朝鮮世宗時代に再び進歩県になった。 この面は載岩、鎮海という別名でも知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "真宝面はどこに位置していますか？",
            "answer": "真宝面は慶尚北道青松郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "真宝面はいくつの法定里に分かれていますか？",
            "answer": "真宝面は15個の法定里に分かれています。"
        },
        {
            "question": "面事務所はどこに位置していますか？",
            "answer": "面事務所は鎮安里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "真宝面の周辺にはどのような地形がありますか？",
            "answer": "真宝面の周辺には高い山や丘陵地が分布しています。"
        },
        {
            "question": "真宝面にはどのような川が流れていますか？",
            "answer": "真宝面には半辺川と西施川が流れています。"
        },
        {
            "question": "真宝面の以前の名前は何でしたか？",
            "answer": "真宝面の以前の名前は真宝県でした。"
        },
        {
            "question": "真宝面の周辺には広い沖積地がありますか？",
            "answer": "はい、真宝面の周辺には広い沖積地があります。"
        },
        {
            "question": "真宝面はどのような時代に真宝県として知られていましたか？",
            "answer": "真宝面は朝鮮時代に真宝県として知られていました。"
        },
        {
            "question": "真宝面は何県と統合された面ですか？",
            "answer": "真宝面は真宝県と鎮安県と合わさってできた面です。"
        },
        {
            "question": "真宝面は他の名前でも知られていますか？",
            "answer": "はい、真宝面は載岩、鎮海という別名でも知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 301
    }
}